มข.เปิด4หลักสูตรใหม่สายวิทย์-ปรัชญา

วันอังคารที่ 11 เมษายน พ.ศ.2543
มข.เปิด4หลักสูตรใหม่สายวิทย์-ปรัชญา

สภา มข. มีมติเปิด 4 หลักสูตรใหม่ด้านวิทยาศาสตร์ การแพทย์ สัตว-แพทยศาสตร์ และปรัชญา 
พร้อมแต่งตั้งคณบดีคณะศิลปศาสตร์ 

รศ.ดร.สุจิตรา เหลืออมรเลิศ เลขานุการที่ประชุมสภามหาวิทยาลัยขอนแก่น เปิดเผยถึงมติที่ประชุมสภามหาวิทยาลัยขอนแก่น 
ครั้งที่ 3/2543 ว่า ที่ประชุม พลตำรวจเอกเภา สารสิน นายกสภามหาวิทยาลัยขอนแก่น 
ได้เชิญประชุมกรรมการสภามหาวิทยาลัยขอนแก่น ครั้งที่ 3/2543 เพื่อรับทราบและพิจารณาวาระต่างๆสาระสำคัญของการประชุมสรุปได้ดังนี้ 


1.ที่ประชุมได้พิจารณาและให้ความเห็นชอบหลักสูตรใหม่ 4 หลักสูตร คือ หลักสูตรประกาศนียบัตรบัณฑิตทางวิทยาศาสตร์การแพทย์คลินิก 
สาขาวิชา โสต ศอ นาสิกวิทยา, หลักสูตรประกาศนียบัตรบัณฑิตทางวิทยาศาสตร์การแพทย์คลินิก 
สาขาวิชาเวชศาสตร์ฟื้นฟู หลักสูตรปรัชญาดุษฎีบัณฑิต สาขาวิชาสัตวศาสตร์ และ หลักสูตรปรัชญาดุษฎีบัณฑิต 
สาขาวิชาเภสัชวิทยา และได้พิจารณาและให้ความเห็นชอบในการปรับปรุงหลักสูตรวิทยาศาสตรมหาบัณฑิต 
สาขาวิชาสัตวแพทยศาสตร์ หลักสูตรนานาชาติ

2. ได้พิจารณาและมีมติเห็นชอบการเสนอแต่งตั้ง รองอธิการบดีฝ่ายกิจการพิเศษ 3. 
พิจารณาและมีมติเห็นชอบและอนุมัติให้แต่งตั้ง รศ.เฉลิมศักดิ์ พิกุลศรี ให้ดำรงตำแหน่งคณบดีคณะศิลปกรรมศาสตร์ 
และ 4. ได้พิจารณาให้ความเห็นชอบ การปรับปรุงแก้ไข ข้อบังคับมหาวิทยาลัยขอนแก่น 
ว่าด้วยการสรรหาคณบดี ผู้อำนวยการศูนย์ สำนัก สถาบัน และหัวหน้าภาควิชา 

นอกจากนี้ สภาฯ ยังให้ความสนใจอภิปรายสอบถามและเสนอแนะแนวทางแก่มหาวิทยาลัย 2-3 
ประเด็น ได้แก่ ในส่วนของการพัฒนาตำแหน่งวิชาการ กลุ่มรองศาสตราจารย์ ที่ก้าวสู่ตำแหน่ง 
ศาสตราจารย์ ในอัตราที่ก้าวหน้ากว่าปัจจุบัน และ การดำเนินการเตรียมมหาวิทยาลัยขอนแก่นสู่การเป็น 
มหาวิทยาลัยในกำกับ 

รวมถึงการพยายามจัดระบบการนำเสนอหลักสูตรใหม่โดยเน้นให้เห็นถึงความสำคัญเชื่อมโยงระหว่างหลักสูตร 
กับสภาพปัญหาและวิถีชีวิตของชุมชน เพื่อสนับสนุนให้เห็นคุณค่าความสำคัญ และประโยชน์ของหลักสูตรให้กระจ่าง 
และรับรู้ได้ด้วยจากบุคลากรทั่วกัน 

Krungthep Turakij Newspaper
